# Структура квиза
quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных вернёт функция input()?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'Зависит от пользователя'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какое ключевое слово используется для определения функции в Python?',
        'options': ['function', 'define', 'func', 'def'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Как определить кортеж в Python?',
        'options': ['Заключая элементы в круглые скобки ()', 'Используя квадратные скобки []', r'Используя фигурные скобки {}', 'Используя угловые скобки <>'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Как правильно открыть файл в Python?',
        'options': ['Используя функцию create()', 'Используя функцию write()', 'Используя функцию open()', 'Используя функцию read()'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Для чего в Python используется ключевое слово "None"?',
        'options': ['Для создания цикла', 'Для вывода текста на консоль', 'Для определения булевой переменной', 'Для представления отсутствия значения или нулевого значения'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Как получить доступ к значению, связанному с ключом "возраст" в словаре под названием "person"?',
        'options': ['person->возраст', 'person(возраст)', 'person.get("возраст")', 'person["возраст"]'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Что создает ключевое слово "lambda" в Python?',
        'options': ['Анонимную функцию', 'Новый список', 'Тип данных', 'Цикл'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения последовательности символов в Python?',
        'options': ['Integer', 'List', 'String', 'Boolean'],
        'correct_option': 2
    }
]